做左服務性行業幾年先發覺，香港人真係好無禮貌

有冇人有同感？
其實一句唔該真係咁難講岀口？
反而有時幫左啲大陸人
佢地都識講句"謝謝你"

正評:雖然我係香港人，不過都認同
負評:做得服務業，服務人就係老馮，做咩要講唔該

無講唔該唔代表我無禮貌

返工廈區服務業，多數客都有禮貌

做幾日市民都覺啦 平時唔出街？

做過服務業，有D啊叔戴金鏈特別衰格。

冇樣睇 但返酒店 大多數客都有禮貌
有部分就睇唔起人咁

係
最撚多要求就係香港客
尤其個啲得幾個錢又要扮有錢個班偽中產
正宗乞衣黎
又要嫌貴但唔會諗下件貨係物有所價
又要最靚
自己乜都唔識又要扮晒野
唔知又唔問
想要乜又唔講
係你鋪頭講其他鋪點好

叫做比咖哩佬好少少

做一日已經發覺啦使乜幾年

通常香港人都以為靠惡同投訴
就可以得到自己想要既野

但一出到去外國就收晒皮 淨係蝦自己人

做左幾年先發覺 後知後覺到咁

唔洗做服務行都知

服務業三大煩膠
大陸人蠢煩嘈多人
香港人閪
印度人溝通唔到

洗乜做野
你行出街已經知

你無同我講多謝

我咪唔同你講唔該

你講我咪講

做幾年先覺，樓豬弱智㗎？

唔洗做服務業都知啦
我份工返咗八年，頭一兩個禮拜我都會同人早晨。
屌你老母個個都當睇我唔到
無他，鬼叫我係小職員，香港人係咁仆街，見高就拜。

今日我同一個肥婆新同事講早晨，條臭西直頭即刻反白眼擰歪面。
屌你臭西！
條八婆你呀！你呀臭肥西Christy Lok。洗唔洗咁撚串呀做人，做狗啦你！

香港人冇禮貌都算好，支那人好鍾意圍埋博亂想唔俾錢。

我已經咩都講唔該
一句野大家都開心
點解唔講

唔講唔該都算 有d 閪客真係無理取鬧，想搞到人地無撚左份工
好多後生都愈來愈垃圾

返緊sales
有時真係寧願做蝗都唔想服侍香港人
尤其係d中女
拎完比佢又嫌三嫌四

屌佢老味

真係好撚憎呢類人

典型香港中年女性特質

做呢行啲人都唔見得好有禮貌

我覺得係家教問題
就算唔係真心但都會講句唔該
慣左

係，因為香港啲sales無禮貌

其他國家嘅人會唔會講？

蝗淨係要著數
香港閪要著數要做皇帝最緊要係唔想俾錢

今日個同事講
買得細，巴巴閉

睇對咩人
人對我好
我對人好

至少都識講thank you

言語行為反映左一個人嘅修養

好鬼鍾意投

訴

去左幾次日本, 都發覺香港服務性行業好無禮貌

啲老撚吊成日話後生一代無禮貌
但我肯定好多後生一代都有禮貌過佢地

真，今日試撚完，不過係大吵大鬧想搏畀少兩杯酒錢

本身有禮貌都俾西客搞到唔需要俾禮貌

香港呢個地方真係好閪
有得走真係好走

歐洲人最有禮貌
之前做過一個俄國婆
大家勁好傾有講有笑
你同佢講thank you會笑住回返你仲教你幾句俄文
半數都好憎大量膠袋
環保意識好高

其次美國澳洲
可以好撚friendly(中年人多)亦都遇過好撚閪(後生仔女多 )

再之後就日本人
男人閪到爆
當你狗咁看待
日本婆就好有家敎(當然有少數閪人)
同歐洲人差唔多

跟住就
東南亞>>黑鬼(可能我做個度商業區有錢黑鬼多)>>>>>>泡=支>港=坡>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>印度

我都係咁上下咁排法

最閪係班大陸婆落左黎香港住左幾年果啲
集合囇大陸同香港所有缺點於一身
好怕俾人睇唔起 同學左香港投訴加靠惡文化
好鐘意拎部手機追住人黎拍再話扔上網
接太多呢類客 有時做到個人真係好燥
唉

做一個月都知香港人無禮貌

尤其欣賞啲有禮貌既家長
佢地教出黎啲細路都特別有禮貌 識主動講唔該 日後應該好得人鍾意

相反望到啲覺得自己大哂既老豆老母 個細路弟日唔係閪格就係極自我中心 又一個循環...

做咗幾年先知有無遲d
之前返part time第一日就見識到

第一日已經屌佢老母

有禮貌得濟又點睇？
幫襯一次起碼講廿次唔該 thank you

做飲食
今日好聲好氣叫個港女介唔介意埋張單先 都俾佢閪面 之後繼續食
企咗係到五秒對面條仔先施然然拎銀包

香港根本冇服務業
服務質素極差
如果用呢套方式去其他國家做野
應該三兩日就比人炒左

試過有一次經理同我講我俾客投訴我無禮貌,佢話左比我知係邊枱投訴,我就諗我做錯左d咩佢投訴我啦（我本人自覺自己唔係無禮貌既人）,終於俾我諗番起係我幫果條中女落單落到最後佢問：而家仲可以用個戲飛優惠架可？，我就答佢：唔好意思呀小姐,個優惠完左啦,我地而家得番泊車優惠咋，咁佢無出聲我走左,我就諗你條仆街中女,唔係我咁講你覺得我串尻你無車去投訴我下話,我都係講番個現有優惠出黎姐,d閪客自己敏感自卑亂咁投訴又關我事,d香港閪客都痴撚線架

做侍應係先係最感受到香港人無禮貌既一面

屌你老母 大陸人都識謝謝你前 謝謝你後

你老味 香港人好似覺得老馮幫你咁

一啲基本禮貌都無

得罪講句 大陸人既基本禮貌好撚過香港人十萬倍

起碼唔會閪尻我面

唔係第一日既事啦

D香港人入黎問完路唔該都無聲就走左

香港人
印度人
新加坡人
阿聯酋嗰堆中東佬
台灣廢老

大陸人都係麻撚煩㗎喇，但相對無咁兇狠

香港人不論年紀真係好多都好冇家教
冇禮貌又唔識尊重人，一句唔該都唔識講
樣樣野好似人地幫你係老奉咁
俾少少錢當自己皇帝

坐左幾耐

咁點先代表到你有禮貌？

即係本身係食完先埋
你就喺佢未食完就叫佢埋單？

大陸人係無禮貌 可能本身文化係咁 無得怪
但你話完佢佢會同你講唔好意思啊
香港人係又閪又唔撚話得

大陸人普遍只會更加差
以前做診所 D大陸婆同幼蝗真係

大把人講野大大聲
又無禮貌又唔要臉
香港人

搞得掂香港客就搞得掂全世界

最撚淹尖就係香港人

最撚麻煩就印度人

香港好多驗屍官

香港人係成日自以為有道理
以為識投訴就大晒
上個月經理同我講收到有關我嘅投訴
以為係投訴啲乜
原來係投訴我冇笑容
而我當日病左戴住口罩
明明一去approach個客果時都同佢講明我病左所以要戴口罩
叫佢如果佢覺得唔舒服嘅話隨時同我講
我會搵第二個同事提供服務
佢又話冇問題唔洗換 點知番去就投訴我

係啊
因為今日多客而鋪頭又細 所以老細叫我地係客食之前埋咗單先
我叫佢埋單之前同事已經講過一次
而隔離啲枱都係咁樣埋單先
都要俾佢閪

對住啲狗洗乜咁好禮貌？

基本互相尊重都無 一句到尾好多香港人無料扮四條 睇人唔起

越無料嘅人
越唔識咩叫尊重

駁唔到

睇viutv個又要威又要戴頭盔就知香港人有幾仆街，R著數又乜柒都投訴，反而大陸人易相處，仲可以屌番佢地轉頭

要求立法所有香港人要必須要做一年服務性行業先可以叫成年人

未遇過印度客

有冇經驗分享？

我又唔會屌翻佢地嘅
始終自己係著制服翻工

不過
當你有時候淨係幫到佢地小小都好
佢會覺得你已經盡左力去幫佢

相反
香港人就只會覺得你無撚用
小小野都幫唔到手

坡佬都係仆街 好撚鐘意r野投訴 同港人一擔擔

如果佢係都要投訴
你點做都死

唔帶口罩
又話你病都唔帶口罩
無衛生常識

帶左口罩
又話你無笑容

呢啲閪客見唔小

雞蛋裏挑骨頭

唔好覺得自己係客真係大晒啦，你返緊工個時唔通你都係狗？我覺得冇等級之分，啲客下下都會覺得自己高人等 我講緊啲有返咁上下錢同學識既中女啊嬸

exact7ly

澳洲客又係閪閪地 好唔鐘意Asians 又係r着數 由其是做餐飲

我覺得自己好鬼有禮貌
講多幾句唔該，大家都開心
無家教真係好肉酸

大陸人係on9同煩 但通常唔會搞到你一身蟻 大一大佢就收皮

係商大商場番緊part time保安 每日都要企詢問台 幫啲人搵路去佢地想去既鋪頭

自然我番左呢份工之後 發覺大陸人係有禮貌過香港人好多 雖然有啲大陸人都好橫不講理 但香港人更加無禮貌 仲記得有次有個香港阿叔懶係英文勁用英文黎罵鳩我

同埋我真係好撚憎啲中產係到扮上產 收皮啦死中產

香港d 服務業下下西口西面，想博咩禮貌

睇咩酒店同做咩位

好撚鍾意講價
講撚完係fixed price都係要繼續講

大陸人有啲都好無禮貌 唔望住你突然係你耳邊問野 唔該都冇聲

講完一大輪價但又唔買

我返酒店
我自己覺得戰爭民族嘅客算係比較有禮貌嘅外國人

唔覺，服務業都要睇下你做邊行，銀行夠係服務業啦，成日打電話問我借唔借錢，我唔屌佢已經好好人

係咪係香港生活嘅印度客

俄佬係易湊 但通常玩early check in

無撚錯

我唔介意你齋睇唔買 無所謂嘅
但好心唔好帶埋你印度東南亞講價嗰套嚟得唔得
fixed price仲講價

咁你都算有禮貌

啱
無啦啦畀個sales西面真係唔多想唔該佢

仲要搵成班鄉里搞住件產品講價 陣咖哩味

但起碼語氣上
佢地係會覺得唔好意思
麻煩到人

返過
最有禮貌係日本人 其次係北歐 第三英國

最無禮貌係香港人
其次 大陸
第三 印度/中東

香港人真係仆街人種

唔識禮貌行先 永無唔該 無感激心

到人地日本人經常掛口邊 就話人虛偽

所以家教好重要 大把人唔識教仔女

好臭

我都做過金融相關既行業，又係服務業，明白佢地跑數都會有壓力，度度都有濕鳩客架啦，服務業係咁，有禮貌既客你好少會記得，無禮貌果d就記得好清楚

睇嚟巴打成日對住堆咖喱

不過都有啲有禮貌嘅 多數係後生仔女
老/中年嗰啲真係

香港 新加坡並列第一
大陸人問完一大輪通常會買 所以都ok

你都啱
所以我點都會忍
對住每一個客都以禮行先
睇佢點對我
我先轉換語氣去對佢

以前的事黎 而家冇事

唔知係咪大家都環境細壓力大
教育系統齋求分數唔講德育
搞到咁撚樣

後生個d冇問題
屌你老未 auntie個堆真係 又多要求又冇禮貌

都好 做服務業係做狗㗎喇 可以練EQ

serve日本人要好小心 佢地有啲人高要求有不滿唔會表露出黎 會後面SD email投訴你

做過服務業就會對服務業態度好d

華人劣根性

不嬲唔該前唔該後

啲師奶尤其係有啲錢嗰啲就開始嚟料
講經咩 無咗你老公你一條黃臉婆嚟咋

性行業

屌我試過

你serve佢果陣仲笑笑口

走果陣同個掃把投訴你

肉便器 垃鳩圾

真心嗰句
我都係撈服務性行業
次撚次啲人都唔講聲唔該
不過係我角度講十幾次唔該
嗰啲人真係虛偽撚嚟
閪口閪面，好似真係客大鳩哂咁
香港人無資格屌鳩人

咁我又未試過
我對客都自問做足晒

啊 講漏咗韓國狗
由後生到班垃圾大媽都係咁無禮貌

無禮貌程度同強國並列第二

大和民族好高要求 你俾佢地serve就爽
日本客棉裏針

講野大聲嘅程度
同強國人有得揮

翻part time餐飲，兩個人叫兩碟野食一杯野飲唔係問題，怕食唔哂唔想浪費都好嘅，兩個人要四個碗兩個杯，以為佢地仲有朋友啦，屌你老母一個碗用嚟倒冰落去，兩個用嚟share食，淨低一個用嚟托柒，仲要用兩隻杯去share一杯野之餘仲要倒撚到成檯都係
都唔係問題，做野要執下手尾就緊架啦，好心攞啲碗同杯嗰陣見到有啲塵幫你洗撚埋，你一句啲碗有水叫我攞撚過哂比你，真係想當面屌柒佢，幫你瀨乾佢好唔撚好？

最後都係死死去入廚房攞啲未撚洗過嘅碗同杯比佢地

真有錢嗰啲闊太多數都好有禮貌
不過都有例外⋯⋯

韓國睇人既
廢老通常仆街自撚私又污糟

抹兩抹咪算 洗乜用水洗

真心垃圾 崇韓嗰啲肯撚定未去過韓國/同過韓國人打交道

廚房同樓面啲都唔乾淨，太撚好心

廚房同樓面啲布都唔乾淨，太撚好心

其實真係
知佢地辛苦
平時都唔該前唔該後

佢地之後照用嚟食野？

咁睇嚟要小心啲了

不過去日本真心爽 服務態度一流

係 抹都冇抹過

係 我出國玩都會畀tips比同行

親戚做過賣香水
蝗因爲唔識著數 大批買唔r
香港人買得個一支都要r贈品r折 公司講到明買滿一定先送 香港人聽到冇著數試完調頭去sada買

好明顯你唔係做服務業 整體計香港人再衰都冇可能衰過大陸客
我身邊d親戚朋友大部分都好禮貌既

岩啊 不嬲大陸人>香港人
中國人萬歲！

真係 我返實習個陣 都係見人就講早晨
換黎嘅就係當睇我唔到
不過都有好多都係會同我講返早晨或者主動同我講
品德呢啲真係無得講 係家教黎

呢句真 無論去邊到食野買野都會加多幾句唔該哂麻煩哂

有無睇過閪吱的美食家
條友仔都會講唔該前唔該後
不過就對間鋪頭評頭品足
咁樣算唔算有禮貌？

你個sample用你自己啲親戚朋友

咁你家教好

你老味又投票

我會講埋句辛苦晒
因為身同感受

我都做左幾年pt 以前經驗黎
香港人係好多閪客 但再多都唔會多過大陸客

講唔該係禮貌 人哋服務你而你唔講代表唔到你有禮貌 講嘅時候同時串人代表你無禮貌 識唔識分？

可能連登仔會負評
但係好多內地人都好好禮貌
小事都會講謝謝你

做過迪士尼
香港客仲閪過大陸客

論閪印度佬一定第一
其次就某啲非洲國家既人
香港人就一半一半
大陸人就普遍有禮貌過香港人
歐美人就最有禮貌，不過啲中歐人差啲
利申：做room service

我由細到大屋企人都教要對人有禮貌
我自細對住serve我自己嘅人都成日講唔該
講到唔該都變口頭譂
不過係香港我除咗去酒店或者去食fine dining 同埋去開嘅店鋪之外
我好有禮貌咁唔該乜乜請問乜乜又笑住講啲人都係西面甚至係好粗魯咁對自己
我都明西客有好多工作又辛苦不過有客人好有禮貌點解都要西個客
直到我見到上面有人話就算見到個客有禮貌都係覺得個客虛偽
我先明白根本連個員工本身都西
我對西客都一樣反感但係我覺得自己已經好有禮貌都俾人西真係好唔公平

點解一句唔該就代表個人有無禮貌
我一句唔該都唔講
不過自己食飯唔會食到周圍都係
食完d碗筷會放埋一堆 方便佢地執
係咁我因為無講唔該 就代表我無禮貌？

呢個唔係餐桌禮儀咩？
不過你咁做都屬於有禮貌

最撚憎偽中產 以為自己大撚哂
係要乜春都用英文 問佢要唔要膠袋答no need

好多客都會咁答
唔知邊度學翻嚟

因為人哋係有幫你 講唔該係基本禮貌 而禮貌不嬲都係做畀人睇 你唔做人哋咪睇唔到你嘅禮貌 食飯唔會食到周圍都係係基本嘢啦都 你成年人嚟 唔係細路 呢啲唔使攞嚟講

同感，同埋有時候真係會發覺啲老粗
仲有禮貌過啲身光頸靚既人

雖然佢地大聲，但會笑住同你講唔該哂

好過啲自以爲有學識比得起錢嘅人呀
R著數不成功，覆單唔聽，食完話自己無嗌過，
Complaint, Complaint, Complaint
有咩就大聲講句「叫你經理出呢！」
「你咩態度呀依家」

有次真係嬲撚到，
話說有位男士食完樣野，埋單時話佢無嗌到樣野
好啦我埋檯跟進，好好態度地講述左成件事
「我有覆左三次單呀先生，亦都提醒你加side dish 要加錢呀，而你同行位女士話好呀就咁啦」
佢話「下 我無講過佢都無講過」
呀，個臭閪港女又真係反撚左個豬閪就係屎，扮傻
咁我咪話「咁唔緊要啦我幫你取消呀」
佢「唔洗啦 我今次照俾 但唔代表你無錯」

我真係嬲撚到呢，
佢仲要得寸進尺拎卡個時候係咁係到講
我就有笑容地話「我有覆單嫁先生，唔緊要我取消佢啦你真係無嗌既話」
佢用勁大聲既聲線講「你依家咩態度，我依家唔比呢樣野既錢！」
我好好笑容咁講「先生冷靜啲先～」
佢又勁大聲咁嗌「叫你經理出呢！」

我好好態度咁講「大聲又唔代表你岩既
我重複左三次單， 亦有清楚提醒你要加錢嫁波～
咁你唔要我幫你取消佢啦 」

笑住比人吊咪呢啲囉
好嬲真係

利申：飲食業

屌
係條女面前
死要面

小弟就做酒店既
有唔少國家既人都唔錯
法國英國既都唔錯
俄佬好難溝通，但無乜野
加拿大都唔錯，幾好禮貌
美國佬禮貌就真係麻麻，但唔算麻煩
台灣日本人都唔錯，無乜野要跟
泰國好nice 好有禮貌，未遇過泰國既閪種

閪種黎計
澳洲正仆街，又串又麻撚煩，貼士又無
玻佬正R精，乜撚都R一餐，屌你老母比埋條命你好無
香港人禮貌就一dd，後生多數唔錯，但因為香港人住酒店多數都係黎爆房，又要即日先book，好多時未必有大床比到佢，一無大床就黎料，又話cancel又話投訴
土耳其以色列印度真係極品
三大最撚閪國家
唔食豬唔撚緊要，自助餐你咪選樣你會食既去慢慢食囉
啊屌你老母你話聞撚到浸味都叫破左戒要R賠償，都癡撚線既。

Money cannot buy class
我係女人見到男朋友反口覆舌r著數唔要面少少錢都要計就真係分手算
唔好成日怪女人食洋腸港男諗諗自己賣點係邊
書又未必讀好錢又唔係搵得多做人又少氣計較

如果你咁講
佢有糧 全靠我地d食客
係咁應該佢調轉頭多謝翻我地
再講唔係個個都識用隻碟裝起唔要嘅野 直接放係檯
你去過飲 同飲茶就知

做服務業嘅都唔見有幾多係有禮貌

返過服務業既經驗話我知 閪得既十個九個都係女人 通常帶住個小朋友 人生第一份pt就係服務業 自此去7仔 百佳咩都好 放野落台個下已經自自然講句唔該 人地找錢比我個時都會講 講多兩隻字 店員微笑講返句:唔洗客氣 大家都開心 何樂而不為

我都係
禮多人不怪

但都會因應場合講唔同既話

做人其實好簡單，學識學問唔夠都唔緊要，最重要學懂待人處事三大原則：守時、尊重別人、有禮貌，做事就自然事半功倍

其實只要懂得「將心比己」，掉轉角色諗下，你就自然地會有禮貌

利申：就算對住隧道收費亭的阿姐，我俾完錢都一定會講唔該

我會視嗰啲人為無教養 我老母有教我 所以我做 方便佢哋執嘢 佢有糧唔係全靠食客 係靠餐廳出糧 佢哋大可以唔撈 靠食客嘅係餐廳 而我好多時食完佢哋都會同我講多謝 呢啲就叫基本禮貌

機場撚覺得閪嘅大部分係男人，30-60歲呢個Range，國藉不限

我寧願實際上幫都輕佢 都好過簡簡單單講句唔該

不嬲香港人係出撚哂名乞人憎，尤其是係果班廢中廢老，俾少少錢就當正自己皇帝，其他國家都怕撚咗香港人

係咁餐廳嘅員工當唔當係餐廳嘅一份子啊？

我每次都同服務我嘅staff講唔該
但佢地永遠黑面，莫講話講句「多謝幫襯」，或者一個微笑
所以我決定我要減少「唔該」

係 不過你要搞清楚 係餐廳靠員工 唔係員工靠餐廳

我諗依個post都係針對本身冇禮貌既人姐 你依種背後默默幫佢地 當然唔算啦 唔洗太focus句"唔該"既

我深信「他朝君體也相同」嫁
Local 男女都係呀
出左名小氣 無禮貌 鍾意投訴 成個bitchy
咁 比錢就當人係狗，我深信佢都比人當狗嫁平日
所以要係呢啲地方搵番啲自尊心同地位
唔緊要 我忍
因為我著套衫係代表公司

自細就前後都會講唔該/多謝，基本野

你自己又話 佢地有糧出唔係靠食客 係靠餐廳出糧
姐係代表員工靠餐廳啦

佢哋可以選擇唔做 但係餐廳有咩選擇？

請過第2個

如果一間公司嘅運作淨係靠一個人先運作到
執柒佢啦

即係話 餐廳點都要靠員工先生存到 但係員工唔係一定要靠間餐廳 分唔分到主次？

睇嚟你get唔到我講咩 我係講緊員工呢個「部分」唔係講緊單單一個「個體」

僱主 僱主 邊個先係主？
你去見工 係睇人地請唔請你
除非好似你咁猛料要人地黎求你去人地間公司做啦

照你咁講 無餐廳嘅出現先 都唔會有員工
你覺得有員工先定有餐廳先？

係呢個po到話有同感個d 10個有8個都係唔會講唔該

我想講嘅係一間公司餐廳無員工嘅話係運作唔到 唔知你get唔get到我想講乜 同埋講返個topic 禮貌只係好簡單咁就可以表達出嚟 你可以選擇唔做 但唔好怪人覺得你無禮貌

番sales聽最撚多香港人講
我唔係想換貨 但你件野好似唔係好得
但原本係咁架
咁你幫我換左佢

講到尾都係要換就咪撚講話唔係想換啦

我夠知公司無員工運作唔到 唔食飯會餓死
但你就講到主次 員工先係主 公司先係次
同咪我嘅意見係 唔講唔該唔代表個人無禮貌
你係街見到d掃地姐姐 會唔會同人講唔該啊？
香港你同我都有份 人地幫你清潔香港
你係唔係應該同人講聲唔該先？
我諗絕大部分人都唔會咁做
不過我相信你會嘅 你咁有禮貌

啲廿到尾三十歲 睇落識啲野嘅女人先麻撚煩
真係以為自己好撚叻 會突登chok英文口音問你野
仲要嫌三嫌四

仲有次試過有一家黎買衫 咁個老豆試緊衫 個阿媽幫緊眼 咁我咪睇住個細路同佢講下野 點知轉個頭個女人驚死我會教壞個細路咁拉走佢
都算 到幫佢收銀果陣唔知佢同小朋友講咩 最尾講咗句「係呀 你以後唔讀書就會好似姐姐咁做依啲工架啦」 屌佢老母火都黎 仲乜姐依家 仲sales好失禮咩 我同佢講 「姐姐依家仲讀緊書 亦都好慶幸可以返PT體驗人生百態」之後個女人無聲出

之前做賭場
個大陸客叫我幫佢拎杯茶
又紋身又光頭樣又衰
點知唔該前唔該後
相反d港客：喂，幫我去買包煙，快

我唔會無端端走埋去講 但係如果佢哋讓路畀我 我會講唔該 不過我估你唔會嘅 行動唔代表一切吖嘛

唔會亂拋垃圾呢d先叫做行動
你呢種人就係實際上見到人地幫到你先同人講聲唔該

何以見得我有亂拋垃圾？同埋我諗咁樣都好過有啲人見到人哋幫到都唔同人講唔該

反左份飲食業pt2年見盡無數個閪客
當中大部分都係中女 反而男既係最好禮貌 最好傾
啲中女扮撚晒上菜 態度閪之餘
又話呢樣唔好食個樣唔好食
都算 埋單個陣又借啲意話下次唔來 又話呃錢又乜乜柒柒
轉個頭過幾日又係見到佢
老實講你對我地既態度決定我地對你既態度
唔好以為比個2-300蚊來 就當我地啲員工係臭四
你好禮貌自然伙記都對你好禮貌
禮貌既野係相輔相成架 屌你老母臭雞！

我從來無講過你亂拋垃圾 唔好對號入座
可能我份人比較實際 寧願諗下點樣幫輕下人
都好過簡簡單單講句唔該

我無反對過用實際行動嚟幫人 但係人哋有實際上嘅行動幫你嗰陣 講唔該就係有禮貌嘅表演 唔講就唔好怪人話你無禮貌

唔洗做服務業都知大把香港人無禮貌

利申不嬲唔該前唔該後

細個唔講唔該會比老母鬧冇禮貌 習慣左
但香港人冇禮貌眾所皆知

因為有更加多西既服務人員

我覺得香港服務性行業D人都幾無禮貌

d 人唔係一直話日本人有禮貌覺得人地虛偽既咩 香港人閪口閪面係真性情

講閪 印度同玻閪可以排頭二 香港穩守第三
利申 酒店FO

講得多謝都係80尾 90後多
呢堆人比70後 60後d廢中廢老少得多
反而00後嬌生慣養，比較冇家教

投撚夠票未
係咪戇撚柒鳩
咁嘅分享都要整投票

你唔同我講唔該

我咪唔同你講多謝

你咩態度我咪咩態度

利申:服務業

樓下間茶記有個師奶伙記，態度好撚差，成日對客呼呼喝喝，講野無尾音。
有次有個客請佢幫手拎杯水俾佢（我坐佢隔黎，佢好有禮貌，有講唔該），個師奶完全唔理佢，到最後個客忍唔住話佢，個師奶竟然走走屌個客，仲叫個客快D死。
今時今日個師奶都仲係果間茶記做緊，有時係入面食下早餐都會有大龍鳳上演

做幾年先發覺 都幾遲

搭飛機delay，上晒機坐低晒等
隔離成班香港團大大聲討論R咩著數好
好多個直情企晒起身討論
見到有啲中女仲要好大聲咁話'我想食朱古力呀''我想食雪糕呀問下空姐啦'
但嗰次只係短途機你估食自助餐咩
洗唔洗咁撚肉酸呀咁大個人係到RRR
勁丟架

最後其實只係delay咗半個鐘到

你應該講華人都喺無禮貌咪得囉

會講唔該但都係隨口講

唔知有無離題 住屋苑要拍卡入閘 永遠都無人打卡 成堆人明明有卡都企哂係閘口 之後有人打完卡 企係附近既無人推部閘 要等拍卡嗰個自己推部閘班人先衝入去 諗諗下香港人真係自私到仆街

著西裝班撚樣先乞人憎
斯文敗類
反而有啲地盤果叔仲好禮貌過班西裝撚

文化問題 香港人本身就唔主動
要佢地講句唔該好似要逼佢咁

外國人通常都主動 笑容加問侯
大陸人都會講句謝謝
香港人就當睇唔到行左去算

不過我自己都係咁

即係下下都要咁駁咁拗嚟無謂啦 人哋幫完講句唔該係家教 你冇做咪畀人睇到你冇 冇話得罪邊個嘅 你哋覺得唔係 一定要講嘅咪繼續 我又唔係幫你哋執枱嗰個

我日日都講唔該,唔好169打ㄧ船人

我出到去都唔該前唔該後

呢d習慣黎

同埋有時分香港人會將d唔係服務性的行業。當係服務性的行業。

即係我唔想自爆。
但係有時做醫院。幫人檢查果d，調一調d人的順序，成件事會smooth好多。即係未必係先到先得。亦間唔中有d人會情況突然轉差要做左先。有d病人急d會做左先 (eg. 細路)。

但係永遠會有人嘈。點解佢來先唔係佢睇先。
我一入職都會好淆底咁解釋。依家? 我都會解釋。你唔接受咪pot尻我囉。

食得乾淨都叫體諒侍應 人唔笑狗都吠啦 你人嚟㗎嘛 唔係畜牲吖嘛 食嘢乾淨對你嚟講幾咁難呀 同埋老奉嘅意思係一個人要求另一個做嘢嘅時候 唔單只冇禮貌 而且更認為係應份 即係形容你呢啲人

香港人不嬲都多一事不如少一事
不過我就咁睇 你都識講你做緊服務性行業 你做完d工作範圍內嘅服務係本份係職責 我冇必要下下都同你講唔該 好似去餐廳咁 帶你入去要講唔該 幫你執枱要講唔該 拎餐牌比你要講唔該 落order要講唔該 上菜要講唔該 找錢俾你又要講唔該 你都唔應該覺得你做左d份內工作我要同你講唔該

的確有d閪人將「份內工作」個標準定到好高 尤其香港人

叫人紅日上門整野，話唔得仲要屌9人做咩唔得
屌你老母得你放假嘅？ot錢你出埋俾我？

巴打形容得好精準

我覺得華仔係時候幫服務業平反下

有唔少塊面閪到爆但又會講好多句唔該

但我見識過歐洲國家，美國，韓國嘅服務業更加差喎
香港人下下同日本服務業比較邊度都輸

大陸人無唔會講「謝謝你」，亦唔會講任何多謝你嘅說話，而講「謝謝你」嘅係台灣人

大陸人係唔會講「謝謝你」，亦唔會講任何多謝你嘅說話，而講「謝謝你」嘅係台灣人

其實有時如果你有禮貌份人好
你得到既着數係更多

美國我覺得唔差
韓國算係同香港不相伯仲

所以比客投訴我都wfc 你咪炒我囉

其實有時我真係幫左你做嘢...

你講唔該...點解我要回句:唔洗客氣!

但唔好意思...我一定唔會咁講囉...因為你句 唔該 我覺得應得既!

人地服務你講聲唔該係基本禮貌啦下話

就係你依啲仆街洗果幾個錢以為自己大撚晒

服務 性行業

咁你又over左

大陸人會講多謝，don ff too much...以前係又一城成日被問路，冇人多謝過，仲要扯住你既手問，自此見佢準備黎問路即閃走

岩呀
本身做uber有時遲咗1-2分鐘接個客佢都屌
有時佢篤錯咗落車個地方搞到我兜路又屌

成日話香港人如何優越
我讀緊大學返過幾份part-time既經驗令我怕見到香港客多過大陸客，大陸客就算鄉下人除左廢老都係幾有禮貌，最多叫下你服務員好un耳姐
香港人麻煩要求多唔緊要，無禮貌、狗眼西面先最討厭
仲係度出post講出去旅行人地識唔識分香港人大陸人，淨係識係度睇蘋果動d大陸團醜聞打丁 無禮貌既咪香港人，梗識分架

做幾年先知

每次係餐廳落完單，或者侍應上完菜，我多數會講唔該
樓下看更幫我開門 （理應用住戶卡開），我都一定會講唔該
如果我唔想講野/打招呼，我都會微笑點頭
有禮貌係一個習慣黎，如果你本身習慣冇禮貌，你唔會本能反應有禮貌

對你哋班閪臉唔使講禮貌！

做過服務性行業，覺得好多客好難頂
但亦親身感受到而家做依行既人都相當無禮貌
毫無服務可言
可能因爲兩者都係香港人

平時食飯人地收野我即刻唔該，
加茶又即刻唔該，
放低野又唔該，
我講少一句唔該都周身唔舒服！

係咁侍應 幫你上菜 幫你落單係應份架wo
幫你上菜 落單有幾難？侍應黎架wo

係…好多香港人d態度真係西到不得了…一當自己個角色轉左做客人果陣就即刻黎料

你咁講
佢朝有日醫生消防員救護員救左你
都唔好講多謝/唔該喎
因為佢地應份架～

就係因為有你呢啲閪人囉

覺
香港人係 自以為是多 以為比左錢就大哂 好麻煩
大陸人係真係無教養多

但其實有d 大陸人仲好招呼過香港人

but 樓豬個名

完全認同
返緊part time CS
啲香港人 特別係中產廢老果啲 冇禮貌同埋最鍾意𢱑著數
𢱑唔到仲會鬧返你轉頭 甚至人生攻擊
佢地多數覺得自己高人一等 做服務業嘅多數係冇讀書唔識野
反而大陸人真係會講下謝謝你

點解侍應會自詡同消防員一樣咁偉大
雖然都係打份工，但人地搵命博，而且仲要係救人

如果食客執桌同食得乾淨係應份，唔洗感激
咁點解袋完人工，執枱落單又唔係應份，而係需要被感激呢？

嚴以律人 寬以代己 雙重標準
明明就你最閪

唔講唔該就閪？
咩道理？

你食少少就要求多多 麻麻煩煩咁
不過你又唔該前唔該後
咁你又閪唔閪啊？
我嘅意見係 如果想表現到有禮貌 不如實際行動
單單講句唔該有咩用？ 不過實際d幫下人仲好

多謝華仔果個廣告囉
閪客係慢慢寵出黎～最撚臭串咪係中年果班
反而大部分後生既都有禮貌
班中佬中女見你後生仔女出黎做野，就睇唔撚起你咁
長期閪鳩你面，我得撚罪左你咩大佬？
真心一句莫欺少年窮呀 屌你老味

1. 香港服務業出名西 西在黑心 其實唔關服務業事 係香港人相對黑心 惡於助人
睇下reddit D鬼佬 問黎香港旅行既野 好多時會有人提定要佢習慣香港式服務

2. 唔好咁重視人地有無唔該 咁流於表面 , 真正重要既係人與於之間既基本尊重

3.如果有禮貌有著數 邊個想無禮貌
事實係態度愈好 反而處處吃虧 經驗做就香港人知道點先比較有利

先做成所謂"香港人真係好無禮貌"

做左十幾年西餐中高低檔都做過發現越窮嘅人越鐘意扮大袋越無禮貌，反而有錢果班人有禮貌無咁多投訴。

歐洲人的確係習慣有禮貌，喺歐洲時時刻刻都要講唔該，唔講一定畀人側目
返到香港都會習慣咗講唔該，但慢慢發覺講唔該啲人會唔睬你/當你怪人咁睇，又變返選擇性講

其實顧客如果對我地呢行嘅人有基本尊重
我覺得已經好足夠
不過有樣野你講得啱
態度越好 反而處處吃虧

南歐我唔知啦，但德俄我印象都好有禮貌，尤其德國
打乞痴講Gesundheit 呢樣嘢都係德國人獨有
不過都可能有人視為繁文縟節既

有一日一條死大陸仔，係油麻地問我點去尖沙咀，又係好係你講咁樣無啦啦兜口兜面問，我指住太子方向話行一會兒。

我都話 講係顯示你個人修養 你唔講唔代表你無 不過人哋未必睇到 所以人哋話你無禮貌就唔好怨 唔好講埋啲廢話話咩唔講唔代表你無禮貌 而係唔講代表唔到你有禮貌

吓 我從來都無介意人地話我有無禮貌
如果你份人有修養嘅係唔洗特登做俾人睇
你係有修養嘅人地自然會發現

修養不嬲都係做畀人睇 如果冇社會嘅規範同觀念根本就唔需要修養

只要雙方唔好太過份就算啦，何必咁執著呢d小禮儀，正如頭先有巴打話有d陰濕客棉裡針，表面唔該前唔該後，背後email投訴你。

係咁你份人都幾膚淺同幾辛苦
好似你咁凡事都係睇個包裝就小心俾人呃

你連少少表面嘢都唔肯做我就真係擔心你點同人相處

我發覺掉轉,我講唔該同byebye重多過d sales, d sales好少同我講返

有出過街都知啦

係好撚多，有時根本來不及對服務業人士表現有禮貌，已經被對方不禮貌對待，咁情況下唔通仲要對佢地有禮貌？

啱 我同班朋友都唔中意同班虛偽嘅人做朋友

做表面嘢人哋幫你講句唔該都叫虛偽

食10蚊野食要100蚊服務質素

份工其中一部份要對人
有啲著得光鮮既反而仲無品
有次有個西裝友黎問野 講野講得唔清唔楚之餘態度仲要閪 一黎就話要入公司入面睇 我好聲好氣拒絕佢 仲要俾佢話我安排不周 特登問啲單張上面有既野 之後仲要寸我講野唔夠大聲 最後我啲語氣即時變返硬淨佢先至收歛返
香港啲閪人係欺善怕惡

我係針對你呢種人
你呢種人一睇就知淨係識睇表面 見高拜見低踩
無講唔該就覺得條友無禮貌
著套老西就上流社會 紋身就黑社會

唔好戇鳩啦 係你話唔講唔代表冇禮貌 咁借問聲你唔講又點代表到你有呀 食嘢食得乾淨企理到好意思話係幫啲侍應 笑唔笑死人呀 見高拜見低踩真係笑撚咗 我係踩就踩啲好似你呢啲覺得人哋老奉幫你嘅柒頭呀

食野食到乾淨企理唔叫減輕佢地工作量啊？
係識得感激人地幫你嘅 就唔好靠把口啦
實際行動啦柒頭

屌原來畜牲嚟 食嘢會食到天一半地一半
你又知我冇實際行動？我講唔該係做多少少 唔代表我冇做其他 一啲邏輯都冇重柒下柒下咁

無狗好似你咁叻 叻到侍應檯都唔洗抹 餐具都唔洗幫你執
你講得啱啊 我無講唔該 只不過係做少咗 唔代表我無做其他有禮貌嘅事
你邏輯咁強 應該都知嘅

香港人根本就係垃圾
同大陸人比，只係五十步笑一百步

香港人係差在未周街柯屎
品格方面差唔多

好過你狗都不如 睇下你自己第一句嘢幾多負評先啦柒頭
你都知道自己做少咗都重咁理直氣壯 笑撚死人

咁比唔公平
應該話每個地方都有垃圾
講到香港人好差咁，
可能係因為你地服務得多香港人，相對地印象深刻ge西客都多姐

哇 男人佬狗咁在意正負皮
做少咗又點？ 個侍應會唔開心啊？會嬲撚咗你啊？

腥港人真是好能多冇禮貌精神病……打去客服大大聲嗌，屌人老母又幫到件事咩，用個一百幾十月費當自己皇帝……祝呢班冇禮貌既客早日失業破產冇錢比台費……

關男女咩事 𢦀鳩？？ 我係叫你留意下幾多人唔認同你 坐撚住咗個腦？？
依家咪有人服務業人士唔開心開po囉白痴仔